\defmathtask[paragraph=58,task=55,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 24 Nov 2016}
\Large

Докажите, что середины сторон четырехугольника являются вершинами
параллелограмма.

% task text
\begin{solution}
  В треугольнике \( ABC \) отрезок \( EF \) по условию соединяет
  середины сторон \( AB \) и \( BC \), и следовательно является
  средней линией.  Средняя линия параллельна третьей стороне, откуда
  \( EF\parallel AC \).  В треугольнике \( ADC \) отрезок \( KG \)
  также является средней линией, и, следовательно
  \( KG \parallel AC \). Две прямые параллельные третьей паралельны
  между собой, откуда \( KG \parallel EF \).
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.44}
  \vskip -\parskip\relax\vskip -0.8ex\relax
  Абсолютно аналогично, рассматривая треугольники \( ABD \) и
  \( CBD \) приходим к выводу, что \( EK\parallel FG \).
  В четырехугольнике \( EFGK \) противолежащие стороны параллельны,
  следовательно \( EFGK \)~---~параллелогамм, что и требовалось доказать.

\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
